熟食檔去年與毛記搶客 蝕21萬離場

熟食檔去年與毛記搶客 蝕21萬離場

港聞

昨有不少市民到熟食檔購買美食，有檔主稱銷情一般。謝榮耀攝

【本報訊】狗年維園年宵花市，熟食檔競投成交價雖較往年低，但場內食物價錢未見大減，小食價錢一般30元起。有檔主表示飲食業難做，年宵雖在周末首日開鑼但人流一般，寄望往後人客增多，生意額能拉上補下。

檔主稱天氣暖不利銷情

昨日天氣回暖，入夜後人流稍增，熟食攤檔間中出現排隊人龍。近天后入口的兩大熟食檔今年都僅以底價約20萬元、由同一集團投得。老闆之一的王先生說，已是連續14年參與年宵，去年與「毛記劣食」競爭以割價戰爭客，最後倒蝕21萬元離場。今年投得兩大攤位，雖是底價投得但因成本上升，價錢未有特別優惠，小食售價一般30元起。但他指首日人流一般，「陽光太曬，戶外食嘢辛苦啲」，相信未來生意額會回升，對銷情仍感樂觀。

熟食檔的食物種類算多，除香港地道小食外，亦有台、日和西式料理，飲品亦有椰青、椰王提供。有份投資熟食檔的Marco's Oyster Bar & Grill負責人Marco指，過去年宵一般只賣地道小食，今年檔攤主打芝士卡邦尼意粉、羊架、豬手和鵝肝多士等，由意大利大廚主理，平均30至60元一份。他亦指日間人流不算爆棚，天氣回暖反而不利銷情，「凍少少應該多啲人食嘢」。

現場所見，熟食檔附近垃圾袋堆積如山，如即棄紙袋和發泡膠碗，熟食檔員工均表示幾乎無人自備餐具，一般都會主動提供外賣容器給客人。

■記者梁銘恩

相關新聞

海關打擊老翻檔員：不知產品有冇版權
港聞 4小時前

廠商自我審查拒替眾志印「敏感」行李帶
港聞 4小時前

支聯會需籌300萬開六四館
港聞 4小時前
【蘋果照相機】年宵百態
港聞 4小時前

維園年宵狗做主角 單身狗返工狗減負能量「譚仔話」襟章sell共鳴
港聞 4小時前